劉鑾雄申司法覆核 逃犯條例修訂

//華人置業前主席劉鑾雄透過律師行發聲明，指今日已就《逃犯條例》修訂，向高等法院申請司法覆核許可。

曾捲入澳門歐文龍貪污案的商人劉鑾雄及羅傑承在缺席出庭下，2014 年被澳門法院裁定罪成判囚，被判囚 5 年 3 個月，惟因香港及澳門無簽訂移交協議，因此兩人未有服刑。劉鑾雄之後辭任香港上市公司華置執行董事、主席、行政總裁等職務。

劉鑾雄兒子、青年發展委員會副主席劉鳴煒早前出席劉慧卿的網台節目，被問及對修改逃犯條例的意見，劉鳴煒指聽過有商界表示擔憂，但不便談論，並稱「你又唔係唔識我老豆」、「因為涉及我老豆，我講咩都會無咁中立。」

翻查資料，兩地 2015 年商討過移交逃犯協定，當時澳門表明簽訂協議後可向香港提出移交劉鑾雄要求。外界估計，今次港府修例若獲通過，劉、羅二人有可能被要求引渡回澳門服刑。//

商家佬 vs 政府

樓主個名

鬼打鬼

大劉要坐牢未

我最鍾意睇香港飛馬踢波